# הקדמה
 
ברוכים הבאים לתיעוד API גישת מפתחים למערכות ימות המשיח.

## מידע בסיסי

בכל פעולה בAPI יש 2 חלקים. חלק ראשון - שליחת בקשה לשרת. חלק שני - תשובה מהשרת.

בדוגמאות להלן הכתובת הבסיסית תושמט ובמקומה יופיע `${url}`.

**את כל הבקשות (למעט העלאת קבצים) ניתן לשלוח בGET או בPOST.**

בבקשות POST ניתן לשלוח את הפרמטרים כJSON בתוך הbody, כמובן יש לציין בפניה `Content-Type=application/json`.

### שליחת בקשה
הבקשה מורכבת מ2 חלקים. חלק 1 **פקודה** חלק 2 **פרמטרים**.

**לדוגמה**: הפקודה להורדת קובץ היא `DownloadFile` והפרמטרים הנדרשים הם `token` ו`path`.

במקרה כזה הבקשה בGET תראה כך:

```js copy
${url}DownloadFile?token=${token}&path=${path}
```
ובצורה פשוטה יותר
```bash copy
https://www.call2all.co.il/ym/api/DownloadFile?token=077000000:1234&path=ivr2:/1/1/000.wav
```
### תשובה מהשרת
כל התשובות מהשרת (למעט הורדת קבצים) מקודדות בפורמט JSON וכוללות את המידע בנוגע לבקשה. בהמשך נביא את סוגי התשובות הקיימות עבור כל בקשה.

**בכל תשובה יכללו הפרמטרים הבאים:**

* `yemotAPIVersion` - גרסת הAPI הנוכחית (עשוי לשמש לאיתור בעיות תאימות עם גרסאות עתידיות).
* `responseStatus` - מידע אודות הפעולה המבוקשת. אם הפעולה המבוקשת הושלמה בהצלחה, הערך יהיה `OK` אם הפעולה נכשלה, הערך יהיה `ERROR` ערך `FORBIDDEN` פירושו שהבקשה הייתה אסורה על ידי השרת, ערך `EXCEPTION` פירושו שהבקשה גרמה לחריג בשרת.

**מאפיינים נוספים הנשלחים בחלק מהבקשות:**

* `message` - הסבר על הפעולה שבוצעה או הסבר על השגיאה.
* `messageCode` - קוד שגיאה. להלן יובאו כל סוגי הקודים הקיימים. אם במקום קוד שגיאה התקבל הערך `null` אירעה שגיאה כללית.

דוגמה לתשובה מהשרת עם הודעת שגיאה:

```json
{
    "yemotAPIVersion": "1",
    "responseStatus": "ERROR",
    "message": "Username or password is incorrect",
    "messageCode": 1
}
```
בדוגמה זו, גירסת הAPI היא 1, הפעולה נכשלה, הסבר על השגיאה זמין במאפיין 'message' קוד השגיאה הוא 1.

## מקור

התיעוד המקורי נמצא ב[פורום ימות המשיח](https://f2.freeivr.co.il).

למעבר לתיעוד המקורי [לחץ כאן](https://f2.freeivr.co.il/topic/55/).
